侵出手！行政命令阻博通併高通

博通（BROADCOM）擬併高通（QUALCOMM）案，美國外來投資審查委員會（CFIUS）還再進行調查中，美國總統川普也出手，以國家安全為理由發出行政命令，禁止這樁1170億美元（約3.43兆元台幣）的天價併購案進行。

川普周一發布命令禁止博通收購高通，宣告這筆原本將成為科技業史上最大收購案胎死腹中。是有史以來美國總統第5度基於CFIUS反對而封殺1樁交易，也是川普上任以來所阻止的第2筆交易。

川普以國家安全為理由發出命令，禁止買方博通提出收購高通，包括任何實質上等同的合併、收購或購買，直接或間接，都被禁止。

白宮發布命令指出，有「可信的證據」使川普相信，博通掌控高通後「可能採取的行動恐損及美國國家安全」。

雙通案從去年底開始愈演愈烈，雙方原定在高通今年3/6的股東會一決高下，由於這樁天價收購案不僅牽動全球半導體產業後市，因應的5G和國防安全疑慮，也成美國CFIUS調查的重點，因此日前美國政府已緊急下令高通股東年會延後30天舉行，全面調查這件收購案。

CFIUS之前曾表示，博通執行長陳福陽是馬來西亞華人，擔心高通關鍵技術外流到中國。

全球半導體業正加速發展用於推動5G無線技術的晶片，以進一步提升數據傳輸速度。總部位在聖地牙哥的高通在該領域是華為等中國企業的最大競爭對手之一，被視為珍貴資產。

清楚CFIUS思維的消息人士表示，若這項交易完成，美國軍方擔心未來10年，「在所有的這些技術上，實質上將由1家廠商主導，亦即華為，那麼美國電信商將別無選擇，只能買華為的設備。」（陳俐妏、于倩若／台北報導）

侵

收購咗就大鑊，市場俾佢壟斷

最大嘅擔憂係驚博通買完鳩通後即時將技術同專利高價賣俾屎為
到時5G時代就由屎為壟斷，咁就仆街了

又破壞左中共既計劃
終於覺醒唔比華為繼續入侵
不過歐洲班窮撚仲奶緊華為

歐洲左膠實在太多
遲啲實後悔

侵真係實際好多，應做則做，唔會婆媽

奧巴馬

特別係德國，同華為建立物聯網。

屌美國監聽但願意俾支那監控

自己有 Ericsson Nokia唔用用華為

如果係垃圾香港人一定話干預自由市場

所以美國真係no1

香港政府歡迎外資投資香港，所謂嘅外資全部都係支那公司

Ericsson 同nokia都係歐洲

華為貼錢幫人起

二來左膠等別鍾意中国文化。

共匪貼錢養左咁耐華為終於有成效，5G network可以睇埋歐洲big data

佢地唔係左膠
係唔想繼續比美國做大佬, 加上佢地有白人優越主義以為自己可以食得住支那

白人優越喺而家西歐唔太主流
反而佢哋提倡大愛共融，即係就算中共係仆街政府，佢哋都係可以傾嘅，透過對話可以解決誤解。而中共一直做到自己形象係好開明同接受多元文化，對內嚴格係別無選擇嘅咁樣，所以正正啱哂左膠口味

博通唔係美國咩

新加坡